\documentclass{abnt}

\begin{document}
\begin{center}
{\LARGE Moradores reclamam de falta de água}
\\ Diário da Amazônia, 18/05/2017 5h05min
\end{center}

Diversos pontos da capital de Rondônia, Porto Velho, estão sendo afetados pela falta de água desde o dia 10 de Maio. Conforme a nota da Companhia de Água e Esgoto de Rondônia (CAERD), a falta desse bem foi causada por um vazamento. Um morador da cidade, sofrendo por falta de água, também conta:

\begin{quote}
\small A falta de água é um problema sério. Sem água ninguém consegue ficar. Além disso, algumas mães têm recém-nascidos em casa, crianças, idosos, que precisam de cuidados mais especiais e sem água, a situação se complica. Além disso, não podemos fazer nada, já que o Estado outorgou para si, todo o recurso híbrido existente. A Lei Complementar 255 de janeiro de 2002, nos artigos 44, inciso IV, diz que qualquer ação de perfuração, ou operação de poços para extração de água, estará sujeito a penas e sanções
\end{quote}

A empresa, no dia 10, colocou uma nota em seu \textit{website}, informando a redução no abastecimento, mas a manutenção do vazamento está sendo feita, mas a empresa não responde aos pedidos dos moradores através dos números de atendimento por telefone.

\bigskip

Esta notícia é relevante, pois demonstra a falta de água em locais onde não deveria haver falta do recurso, localizando-se em uma região próxima à Amazônia. É importante a publicidade das informações sobre o que acontece com outras pessoas em outros locais no nosso país.


%http://www.diariodaamazonia.com.br/moradores-reclamam-de-falta-de-agua/

\end{document}
